Модуль `json`
-------------
### Структура JSON ###
Готовьтесь. Я собираюсь показать реальный пример JSON— такой же, какой вы встретите в реальной жизни
```py
{
    "firstName": "Jane",
    "lastName": "Doe",
    "hobbies": ["running", "sky diving", "singing"],
    "age": 35,
    "children": [
        {
            "firstName": "Alice",
            "age": 6
        },
        {
            "firstName": "Bob",
            "age": 8
        }
    ]
}
```
Python поддерживает JSON
Python содержит встроенный модуль под названием json для кодирования и декодирования данных JSON.

Просто импортируйте модуль в начале вашего файла:
```py
import json
```
### Небольшой словарь ###
Как правило, процесс кодирования JSON называется сериализация. Этот термин обозначает трансформацию данных в серию байтов (следовательно, серийных) для хранения или передачи по сети. Также вы, возможно, уже слышали о термине «маршалинг», но это уже совсем другая область.

Естественно, десериализация — является противоположным процессом декодирования данных, которые хранятся или направлены в стандарт JSON.

### Сериализация JSON ###
Сериализация позволяет переводить объект Python в JSON формат с помощью функции `dump()`. Чтобы просто перевести Python объект в JSON формат в `dump()` должен приниматься как минимум 1 аргумент и то это и есть тот файл который вы хотите перевести.
Пример:
```py
json.dumps(['foo', {'bar': ('baz', None, 1.0, 2)}]) #['foo', {'bar': ('baz', null, 1.0, 2)}]
```
Объекты Python переводятся в JSON согласно с весьма интуитивной конверсией.

```
Python	              JSON

dict	     -->        object
list, tuple	  -->     array
str	       -->        string
int, long, float -->  number
True	     -->        true
False	     -->        false
None	     -->        null
```
### Пример сериализации JSON Python ###
Представьте, что вы работаете с объектом Python в памяти, который выглядит следующим образом:

```py
data = {
    "president": {
        "name": "Zaphod Beeblebrox",
        "species": "Betelgeusian"
    }
}
```
Используя контекстный менеджер Python, вы можете создать файл под названием data_file.json и открыть его в режиме write (файлы JSON имеют расширение .json).
```py
with open("data_file.json", "w") as write_file:
    json.dump(data, write_file)
```
Обратите внимание на то, что dump() принимает два позиционных аргумента: (1) объект данных, который сериализуется и (2), файловый объект, в который будут вписаны байты.
Или, если вы склонны продолжать использовать эти сериалзированные данные JSON в вашей программе, вы можете работать как со строкой.
```py
json_string = json.dumps(data)
```
### Несколько полезных аргументов ###
Помните, что JSON создан таким образом, чтобы быть читаемым для людей. Но читаемого синтаксиса недостаточно, если все слеплено вместе. Кроме этого, ваш стиль программирования скорее всего отличается от моего, и вам будет проще читать код, если он отформатирован по вашему вкусу.
` Обратите внимание: Методы dump() и dumps() пользуются одними и теми же аргументами ключевых слов.
Первая опция, которую большинство людей хотят поменять, это пробел. Вы можете использовать аргумент indent для определения размера отступа вложенных структур. Ощутите разницу лично, используя данные, упомянутые выше и выполните следующие команды в консоли:
```py
json.dumps(data)
json.dumps(data, indent=4)
```
Еще один вариант форматирования — это аргумент separators. По умолчанию, это двойной кортеж строк разделителя («, «, «: «), но обычно в качестве альтернативы для компактного JSON является («,», «:»). Взгляните на пример JSON еще раз, чтобы понять, где в игру вступают разделители.
Есть и другие аргументы, такие как sort_keys но я не вижу смысла добавлять этот аргумент в документацию)
### Десериализация JSON ###
Отлично, похоже вам удалось поймать экземпляр дикого JSON! Теперь нам нужно предать ему форму. В модуле json вы найдете load() и loads() для превращения кодированных данных JSON в объекты Python.

Как и сериализация, есть простая таблица конверсии для десериализации, так что вы можете иметь представление о том, как все выглядит.

```
JSON               Python

object	  -->      dict
array	  -->      list
string	  -->      str
number (int)  -->  int
number (real) -->  float
true	  -->      True
false	  -->      False
null	  -->      None
```
В реальности, это как попросить одного друга перевести что-нибудь на японский, а потом попросить другого друга перевести это обратно на русский. В любом случае, самым простым примером будет кодировать кортеж и получить назад список после декодирования, вот так:
```py
blackjack_hand = (8, "Q")
encoded_hand = json.dumps(blackjack_hand)
decoded_hand = json.loads(encoded_hand)
 
print(blackjack_hand == decoded_hand) # False
 
print(type(blackjack_hand)) # <class 'tuple'>
print(type(decoded_hand)) # <class 'list'>
 
print(blackjack_hand == tuple(decoded_hand)) # True
```
### Пример десериализации JSON Python ###
На этот раз, представьте что у вас есть некие данные, хранящиеся на диске, которыми вы хотите манипулировать в памяти. Вам все еще нужно будет воспользоваться контекстным менеджером, но на этот раз, вам нужно будет открыть существующий data_file.json в режиме для чтения.
```py
with open("data_file.json", "r") as read_file:
    data = json.load(read_file)
```
Если вы внесли данные JSON из другой программы, или полученную каким-либо другим способом строку JSON форматированных данных в Python, вы можете легко десериализировать это при помощи loads(), который естественно загружается из строки:
```py
json_string = """
{
    "researcher": {
        "name": "Ford Prefect",
        "species": "Betelgeusian",
        "relatives": [
            {
                "name": "Zaphod Beeblebrox",
                "species": "Betelgeusian"
            }
        ]
    }
}
"""

data = json.loads(json_string)
```
Ву а ля! Вам удалось укротить дикого JSON, теперь он под вашим контролем. Но что вы будете делать с этой силой — остается за вами.

Tempfile
--------
Модуль Tempfile в Python На всех языках программирования часто этой программе требуется сохранять временные данные в файловой системе, создавая временные каталоги и файлы. Эти данные могут быть не полностью готовы для вывода, но все же доступ к этим данным может принести в жертву уровень безопасности программы.
### Создание временных файлов и каталогов ###
tempfile Модуль дает нам Временный () Способ, который создаст временный файл.

Поскольку файл временных, другие программы не может Доступ к этому файлу напрямую.

В качестве общей меры безопасности Python автоматически удаляет любые временные файлы, созданные после закрытия. Даже если он остается открытым, после завершения нашей программы это временные данные будут удалены.
Давайте посмотрим на простой пример сейчас.
```py
import tempfile
​
# Мы создаем временный файл, используя tempfile.TemporaryFile().
temp = tempfile.TemporaryFile()
​
# Здесь хранятся временные файлы
temp_dir = tempfile.gettempdir()
​
print(f"Temporary files are stored at: {temp_dir}")
​
print(f"Created a tempfile object: {temp}")
print(f"The name of the temp file is: {temp.name}")
​
# Он очистит файл и удалит его автоматически
temp.close()
```
Выход
```py
Temporary files are stored at: /tmp
Created a tempfile object: <_io.BufferedRandom name=3>
The name of the temp file is: 3
```
Давайте теперь попробуем найти этот файл, используя tempfile.gettemppdir () Чтобы получить каталог, когда все файлы Temp хранятся.

После запуска программы, если вы перейдете к temp_dir (который является /TMP в моем случае – Linux), вы можете увидеть, что вновь созданный файл 3 нет там.
```py
ls: cannot access '3': No such file or directory
```
Это доказывает, что Python автоматически удаляет эти временные файлы после закрытия.
Теперь, подобно созданию временных файлов, мы также можем создавать временные каталоги с использованием tempfile.temporarydirectory () функция.
```py
tempfile.TemporaryDirectory(suffix=None, prefix=None, dir=None)
```
Опять же, чтобы обеспечить безопасное удаление каталога после завершения соответствующего кода, мы можем использовать менеджер контекста для безопасного завершения этого!
```py
import tempfile

with tempfile.TemporaryDirectory() as tmpdir:
    # The context manager will automatically delete this directory after this section
    print(f"Created a temporary directory: {tmpdir}")

print("The temporary directory is deleted")
```
Выход
```py
Created a temporary directory: /tmp/tmpa3udfwu6
The temporary directory is deleted
```

webbrowser
----------
webbrowser— Удобный контроллер веб-браузера 
Модуль webbrowserпредоставляет высокоуровневый интерфейс, позволяющий отображать веб-документы для пользователей. В большинстве случаев достаточно просто вызвать open()функцию из этого модуля.
Веб-браузер сценариев можно использовать в качестве интерфейса командной строки для модуля. Он принимает URL-адрес в качестве аргумента. Он принимает следующие необязательные параметры: -nоткрывает URL-адрес в новом окне браузера, если это возможно; -tоткрывает URL-адрес на новой странице браузера («вкладка»). Варианты, естественно, взаимоисключающие. Пример использования:
```py
python -m webbrowser -t "https://www.python.org"
```
^это команда работает с командной строкой, но... Конечно, не плохо работать с командной с строкой но и с файлами тоже надо, итак вот пример как можно сделать тоже самое действие с помощью файла питона.
```py
webbrowser.open("https://www.python.org")
```
Я думаю было бы хорошей практикой сделать разные скрипты..... Ну я думаю вы сами разберетесь.
Если окно браузера открыто в данный момент, метод откроет новую вкладку по указанному URL. Если окно не открыто, метод откроет браузер операционной системы по умолчанию и перейдет к URL-адресу в параметре. Метод open поддерживает следующие параметры:

  url - URL , чтобы открыть в веб - браузере (строка) [обязательно]
  new - 0 открывается в существующей вкладке 1 открывает новое окно, 2 открывает новую вкладку (целое число) [ по умолчанию 0]
  autoraise - если установлено значение Да, то окно будет перемещено поверх окон других приложений (Boolean) [ Значение поумолчанию False]
### Открытие URL с помощью разных браузеров ###
Модуль веб - браузер также поддерживает различные браузеры , используя register() и get() методы. Метод get используется для создания контроллера браузера с использованием пути к конкретному исполняемому файлу, а метод register используется для присоединения этих исполняемых файлов к предустановленным типам браузеров для будущего использования, обычно при использовании нескольких типов браузеров.
```py
import webbrowser
ff_path = webbrowser.get("C:/Program Files/Mozilla Firefox/firefox.exe") # Не знаю как у вас но браузер у меня находится в этой директории (главное что надо указывать файл с раcширение .exe)
ff = webbrowser.get(ff_path)
ff.open("http://codecamp.ru/")
```
Регистрация типа браузера:
```py
import webbrowser
ff_path = webbrowser.get("C:/Program Files/Mozilla Firefox/firefox.exe")
ff = webbrowser.get(ff_path)
webbrowser.register('firefox', None, ff)
# Now to refer to use Firefox in the future you can use this
webbrowser.get('firefox').open("https://codecamp.ru/")
```